{
    "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-termasuk-peristiwa-yang-terjadi-pada-masa-363",
            "question": "Di bawah ini yang bukan termasuk peristiwa yang terjadi pada masa kekhalifahan abu bakar adalah    A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal \r\nB.memerangi orang orang yang keluar dari Islam(murtad)\r\nC.memerangi orang orang yang enggan membayar zakat\r\nD.memerangi orang orang yang mengaku nabi(nabi palsu)\r\n\r\ntolong jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A.menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p><p></p><p>jadikan yg terbaik yh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menata administrasi negara dan mendirikan Baitul mal</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yg-tidak-termasuk-kedalam-nasionalisme-pancasila-iala-726",
            "question": "Berikut ini yg tidak termasuk kedalam nasionalisme pancasila ialah    a. rela berkorban\r\nb. hidup rukun \r\nc. cinta tanah air \r\nd. bersatu padu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> c </p><p></p><p>maaf KL salah.............</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mwnakah-yang-bukan-termasuk-bukan-faktor-permintaan-519",
            "question": "Mwnakah yang bukan termasuk bukan faktor permintaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penerimaan dan penawaran</p><p></p><p></p><p>MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-abu-bakar-di-beri-julukan-ash-shiddiq-karena-903",
            "question": "Sahabat abu bakar di beri julukan ash-shiddiq karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong>\n</p><p>Abu Bakar adalah sahabat terdekat Rasulullah SAW yang sangat setia.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Diberi gelar As-Shiddiq karena bermakna membenarkan..</strong></p><p><strong></strong></p><p>Terima kasih ,</p><p>maaf kalo salah..</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-pliss-jawab-bentuk-tuhan-itu-seperti-apa-766",
            "question": "Kak pliss jawab bentuk tuhan itu seperti apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gk ad yg tau, bahkan ulama aj gk tau, tergantung keyakinan lh</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ini tentang pembelajaran apa si?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pelajar-terlambat-membayar-infak-bulanan-di-sekolahnya-k-519",
            "question": "Seorang pelajar terlambat membayar infak bulanan di sekolahnya, ketika ditanya gurunya, dia menjawab, \u201d belum diberi uang oleh orang tuanya. \u201d padahal, dia sudah diberi setiap bulan setelah dikonfirmasi oleh gurunya\u201d. Akhirnya dia ketahuan uangnya dipergunakan untuk bayar game online.Sikap seorang siswa tersebut termasuk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap yang tidak baik </p><p>sikap yang tidak jujur</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beberapa-alat-musik-yang-dimainkan-secara-bersama-sama-adalah-pen-165",
            "question": "Beberapa alat musik yang dimainkan secara bersama-sama adalah pengertian dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang dilagukan secara bersama-sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> Musik ansambel dapat dimaknai sebagai sebuah sajian musik yang di lagukan secara bersama sama dengan menggunakan satu jenis alat musik atau berbagai jenis alat musik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> terbantu</strong></p><p><strong>so</strong><strong>rry</strong><strong> if</strong><strong> wrong</strong></p><p><strong>eager to learn</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daulah-fatimiyah-mengalami-kemunduran-pada-masa-khalifah-a-al-719",
            "question": "Daulah Fatimiyah mengalami kemunduran pada masa khalifah *    A. Al-Adid Billah\r\nB. Abu Manshur Nizar Al-Aziz\r\nC. Al Muiz Lidinillah\r\nD. Nuruddin Zanki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Al-Adid Billah</strong></p><p></p><p><strong>Kemunduran dinasti Fatimiyah dimulai dari masa pemerintahan al-Hakim ((996-1021) yang membuat kebijakan kontroversial dalam bidang agama dan terus merosot pasca pemerintahan al-Zhahir ((1021-1035) dan musnah pada masa al-Adid (1160 M - 1171 M)</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-gerak-dasar-bertumpu-adalah-455",
            "question": "Yang termasuk gerak dasar bertumpu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang Termasuk Gerak Dasar Bertumpu Adalah Headstand</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-usaha-penting-yang-di-lakukan-umar-bin-khotob-selama-m-246",
            "question": "Sebutkan 3 usaha penting yang di lakukan umar bin khotob selama menjadi khalifah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>usaha yg dilakukan oleh Umar bin Khattab pada masa ke Khalifahannya yaitu ;</p><ol><li><em>memperluas </em><em>wilayah </em><em>kekuasaan </em><em>Islam.</em></li><li><em>memilih </em><em>pemimpin</em><em> </em><em>disetiap </em><em>Daerah </em><em>(</em><em>gubernur</em><em>)</em></li><li><em>menetapkan </em><em>kalender </em><em>hijriah.</em></li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan masih banyak lagi usaha yg telah dilakukan oleh Khalifah Umar bin Khattab yg tidak bisa kita sebutkan satu per satu.</p><p></p><p><strong><u>----------SEMOG</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>MEMBANTU</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>---</u></strong><strong><u>---</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}